<resources>
    <string name="app_name">Tech Era</string>
    <string name="about">About this app : The app that will tell you about technologycal news around the world</string>
    <string name="profile">Our Profile : .........just a creature who have a high dream as a sky and trying to reach it without get rid of others</string>
    <string name="Perkembangan_teknologi">Pada saat ini, kita hidup di zaman globalisasi
    atau bisa juga disebut zaman modernisasi. Modernisasi sendiri dalam ilmu sosial merujuk pada
    bentuk transformasi dari keadaan yang kurang maju atau kurang berkembang ke arah yang lebih baik
    dengan harapan kehidupan masyarakat akan menjadi lebih baik. Modernisasi mencakup banyak bidang,
    contohnya dalam bidang ilmu pengetahuan dan teknologi.
    Di zaman modernisasi seperti sekarang, manusia sangat bergantung pada teknologi. Hal ini membuat
    teknologi menjadi kebutuhan dasar setiap orang. Dari orang tua hingga anak muda, para ahli
    hingga orang awam pun menggunakan teknologi dalam berbagai aspek kehidupannya. Para petani yang
    bekerja di ladang juga menggunakan teknologi untuk meningkatkan hasil panennya, contohnya adalah
    penggunaan traktor mesin yang lebih cepat dan efisien jika dibandingkan dengan bajak yang
    ditarik oleh seekor kerbau.
    Kebutuhan manusia akan teknologi juga didukung dengan perkembangan ilmu pengetahuan dan
    teknologi yang sangat pesat. Perkembangan teknologi berkembang secara drastis dan terus
    berevolusi hingga sekarang dan semakin mendunia. Hal ini dapat dibuktikan dengan banyaknya
    inovasi dan penemuan yang sederhana hingga sangat rumit. Bahkan, kurang dari 10 tahun terakhir,
    teknologi handphone yang awalnya hanya sebuah alat komunikasi nirkabel berkembang menjadi alat
    komunikasi yang dapat mengambil foto, merekam video, mendengarkan musik, dan mengakses internet
    dalam hitungan detik.
    Perkembangan teknologi saat ini merupakan dasar untuk mengembangkan kehidupan berbangsa dan
    bernegara. Kemajuan suatu negara didasarkan atas seberapa jauh ilmu pengetahuan dan teknologi
    yang dikuasai oleh negara tersebut. Hal ini sangat beralasan dikarenakan ilmu pengetahuan dan
    teknologi merupakan dasar dari setiap aspek kehidupan manusia.
    Bangsa Indonesia merupakan salah satu bangsa yang hidup dalam lingkungan global, maka mau tidak
    mau juga harus terlibat dalam maju mundurnya penguasaan teknologi dan ilmu pengetahuan,
    khususnya untuk kepentingan bangsa sendiri. Sebagai negara yang masih berkembang, Indonesia
    dianggap belum terlalu maju dalam penguasaan dan perkembangan ilmu pengetahuan dan teknologi.
    Menurut mantan Menteri dan Kepala Badan Perencanaan Pembangunan Nasional, Armida Alisjahbana,
    kemajuan teknologi di Indonesia masih rendah. Ada beberapa indikator yang membuktikan rendahnya
    tingkat teknologi di Indonesia, seperti kurangnya kontribusi ilmu pengetahuan dan teknologi di
    sektor industri, sinergi kebijakan masih lemah, dan sedikitnya jumlah ilmuwan di Indonesia.
    Berdasarkan data United Nation for Development Program (UNDP) pada tahun 2013, indeks pencapaian
    teknologi Indonesia berada pada urutan ke-60 dari 72 negara. Ukurannya berdasarkan kepada
    penciptaan teknologi yang dilihat dari perolehan hak paten dan royalti atas karya dan penemuan
    teknologi, difusi inovasi teknologi mutakhir yng diukur dari jumlah pengguna internet dan
    besaran sumbangan ekspor teknologi terhadap barang ekspor, difusi inovasi teknologi lama yang
    dilihat dari jumlah pengguna telepon dan pemakai listrik, tingkat pendidikan penduduk
    berdasarkan rata-rata lama sekolah penduduk usia 15 tahun ke atas, dan angka partisipasi kasr
    penduduk yang menempuh pendidikan tinggi di bidang iptek.
    Rendahnya kemajuan teknologi di Indonesia terlihat di Indonesia terlihat dari minimnya anggaran
    pemerintah untuk riset. Walaupun pada tahun 2010 pemerintah Indonesia telah mengalokasikan dana
    sejumlah 1,9 triliun rupiah (sekitar $205 juta) untuk penelitian dan pengembangan ilmu
    pengetahuan dan teknologi, ternyata dana ini hanya 0,85 dari pendapatan domestik bruto (PDB) per
    tahun. Jika dibandingkan dengan dana riset di Cina yang berjumlah 2%, Jepang yang berjumlah
    3,4%, dan Korea Selatan 4,04% dari PDB, maka bisa disimpulkan bahwa Indonesia cukup tertinggal
    jauh.
    Selain itu, kontribusi ilmu pengetahuan dan teknologi pada bidang sektor produksi di Indonesia
    juga masih rendah. Hal ini dapat terlihat dari kurangnya efisiensi, rendahnya produktivitas, dan
    minimnya kandungan teknologi dalam barang ekspor. Ekspor produk manufaktur didominasi oleh
    produk dengan teknologi rendah sebanyak 60%.
    Berdasarkan beberapa fakta yang telah disebutkan, dapat disimpulkan bahwa perkembangan ilmu
    pengetahuan dan teknologi di Indonesia masih sangat rendah bahkan bisa dibilang tertinggal jika
    dibandingkan negara-negara lain. Hendaknya, kita terus meningkatkan perkembangan ilmu
    pengetahuan dan teknologi untuk memajukan negara kita.</string>

    <string name="technology">Dewasa ini, teknologi telah menjadi peranan penting dalam kehidupan manusia. Teknologi membantu manusia untuk mengerjakan pekerjaan sehari-hari. Dari pekerjaan sulit itu menjadi mudah karena adanya teknologi. Teknologi menjadi seakan berperan vital bagi kehidupan manusia. Dunia pun tidak terlepas dari perkembangan teknologi itu sendiri, baik disadari atau tidak disadari, dan nampak atau tidak nampak.

Dikutip dari KBBI, teknologi adalah metode ilmiah untuk mencapai tujuan praktis; ilmu pengetahuan terapan; keseluruhan sarana untuk menyediakan barang-barang yang diperlukan bagi kelangsungan dan kenyamanan hidup manusia. Pada intinya, teknologi adalah suatu metode yang digunakan manusia untuk mencapai suatu tujuan dengan lebih praktis. Contohnya kecilnya adalah; sekarang untuk berselancar di internet, tidaklah harus menggunakan komputer, dengan telepon pintar pun bisa.

            Sebagaimana yang telah dijelaskan diatas, teknologi pastinya sangat penting bagi kita. Karena kebanyakan manusia telah bergantung kepada teknologi. Akan butuh penyesuaian jika teknologi yang manusia pakai sekarang tiba-tiba menghilang dan manusia harus melakukan aktivitas dengan hal yang lebih rumit.
</string>

    <string-array name="domestic">
        <item>Panser Anoa</item>
        <item>4G</item>
        <item>Chipset Wimax Xirka</item>
        <item>Wakamini dan Wakatobi(Tablet PC)</item>
        <item>Axioo</item>
    </string-array>
    <string-array name="domestic_detail">
        <item>APS-3 "Anoa" (kependekan dari Angkut Personel Sedang-3; bahasa Inggris :Medium Personnel Carrier) adalah sebuah kendaraan militer lapis baja buatan PT Pindad (persero), Indonesia. Kendaraan ini dipergunakan untuk mengangkut personel atau dikenal dengan nama panser atau pengangkut personel lapis baja (bahasa Inggris: Armoured personnel carrier atau APC). Nama ANOA sendiri diambil dari nama hewan Anoa yaitu hewan sejenis kerbau yang merupakan hewan asli Sulawesi. Purwarupa pertama kali di perlihatkan ke publik pada ulang tahun ke 61 TNI pada 5 Oktober 2006 di markas besar TNI, Cilangkap.</item>
        <item>4G adalah singkatan dari istilah dalam bahasa Inggris: fourth-generation technology. Istilah ini umumnya digunakan mengacu kepada standar generasi keempat dari teknologi telepon seluler. 4G merupakan pengembangan dari teknologi 3G dan 2G. Sistem 4G menyediakan jaringan pita lebar ultra untuk berbagai perlengkapan elektronik, contohnya telpon pintar dan laptop menggunakan modem USB.
Terdapat dua kandidat standar untuk 4G yang dikomersilkan di dunia yaitu standar WiMAX (Korea Selatan sejak 2006) dan standar Long Term Evolution (LTE) (Swedia sejak 2009).
Di Indonesia, WiMAX pertama kali diluncurkan oleh PT. FirstMedia dengan merek dagang Sitra WiMAX sejak Juni 2010. Kemudian teknologi LTE pertama kali diluncurkan oleh PT. Internux dengan merek dagang Bolt Super 4G LTEsejak 14 November 2013.
</item>
        <item>Chip yang merupakan komponen penting untuk gadget bukanlah barang baru di dunia Informasi dan Teknologi (IT). Produknya pun kebanyakan masih produk-produk luar negeri karena kompleksitasnya yang cukup tinggi. Namun kali ini, beberapa anak muda yang berkecimpung di dunia IT mulai menunjukkan kemampuannya dalam membuat chip asli Indonesia. Chip yang dibuat oleh orang Indonesia ini dinamakan Chipset Wimax Xirka, yang pertama dikembangkan pada tahun 2006 oleh sekumpulan engineer Indonesia.
Tahun 2009 ini, Xirka akan diproduksi secara massa, sesuai dengan kebutuhan IT di dalam maupun luar negeri. Pada awal tahun 2009, diluncurkanlah sebuah chipset yang sudah sesuai standard WiMAX Forum IEEE 802.16e-2005 untuk Broadband Wireless Access (BWA). Chipset ini terdiri dari dua spesifikasi, yaitu Chipset Xirka untuk Fixed Wimax dan Chipset Xirka untuk Mobile Wimax. Tidak tanggung-tanggung, Menteri Riset dan Teknologi Republik Indonesia, Kusmayanto Kadiman menjelaskan bahwa produk yang seluruh komponen di dalamnya merupakan buatan Indonesia ini wajib digunakan oleh semua operator yang memberikan layanan Wimax. Ia menambahkan bahwa sudah saatnya orang-orang Indonesia berperan menjadi produsen, bukan hanya menjadi konsumen saja. Dengan adanya Chipset Wimax Xirka ini, Indonesia sudah sejajar dengan sembilan negara lain yang sudah mengembangkan Chipset Wimax, seperti China, Jepang, Rusia, Taiwan, dan lain-lain. Dengan peluncuran Chipset Wimax Xirka yang juga bertepatan dengan Tahun Industri Kreatif yang dicangkan pemerintah, bertambahlah satu produk asli Indonesia yang patut kita banggakan. Maka daripada itu, agar chipset Indonesia bisa mencapai kelas dunia, dibutuhkan support, inovasi, dan kontribusi dari masyarakat Indonesia, maupun masyarakat internasional.
</item>
        <item>Seakan tidak mau ketinggalan dengan vendor-vendor raksasa (seperti Samsung, Apple, LG, dll) yang mengeluarkan produk device mereka (seperti PC Tablet, smartphone, notebook dll), Indonesia meluncurkan PC Tablet Wakamini. Wakamini adalah karya anak bangsa Indonesia yang membanggakan dan mampu bersaing dengan produk-produk dari luar. Zyrex sebagai produsen peralatan komputer Indonesia memproduksi PC Tablet Wakamini MP 1291 series Multi Touch dan Wakatobi Mini 963 yang diklaim 100% buatan Indonesia dengan harga berkisar 3 juta rupiah.</item>
        <item>Axioo adalah salah satu perusahaan elektronik di Indonesia yang memproduksi atau menyediakan komputer, Notebook/Laptop, telepon pintar, tablet dan sebagainya.
Axioo memasuki pasar untuk teknologi komputasi portabel di Indonesia pada tahun 2004, menawarkan persimpangan unik kinerja, estetika, dan aksesibilitas. Ekonomis namun inovatif, sederhana namun bergaya, beragam, garis kinerja tinggi dari produk-produk berkualitas dengan cepat meluncurkan Axioo ke atas 3 tempat di Indonesia
</item>
    </string-array>

    <string-array name="overseas">
        <item>Smart Shoes</item>
        <item>AI (Artificial Intelligence)</item>
        <item>Drone</item>
        <item>Smart Home</item>
        <item>Humanoid</item>
    </string-array>
    <string-array name="overseas_detail">
        <item>The Smart Shoe adalah komputer yang dapat dipakai yang agak aneh. Insole yang diprogram sebelumnya dapat dihubungkan ke telepon Smart via Bluetooth dan aplikasi untuk memilih tujuan dan menavigasi pengguna. Insole akan memandu jalan dengan mendengung di sepatu pengguna. Aplikasi ini diprogram untuk menunjukkan dalam perjalanan landmark dan tempat menarik lainnya. Insole juga dapat menghitung jumlah langkah yang diambil dan kalori yang dibakar.</item>
        <item>Kecerdasan Buatan atau kecerdasan yang ditambahkan kepada suatu sistem yang bisa diatur dalam konteks ilmiah atau Intelegensi Artifisial (bahasa Inggris: Artificial Intelligence atau hanya disingkat AI) didefinisikan sebagai kecerdasan entitasilmiah. Sistem seperti ini umumnya dianggap komputer. Kecerdasan diciptakan dan dimasukkan ke dalam suatu mesin (komputer) agar dapat melakukan pekerjaan seperti yang dapat dilakukan manusia. Beberapa macam bidang yang menggunakan kecerdasan buatan antara lain sistem pakar, permainan komputer (games), logika fuzzy, jaringan saraf tiruan dan robotika.
Banyak hal yang kelihatannya sulit untuk kecerdasan manusia, tetapi untuk Informatika relatif tidak bermasalah. Seperti contoh: mentransformasikan persamaan, menyelesaikan persamaan integral, membuat permainan catur atau Backgammon. Di sisi lain, hal yang bagi manusia kelihatannya menuntut sedikit kecerdasan, sampai sekarang masih sulit untuk direalisasikan dalam Informatika. Seperti contoh: Pengenalan Objek/Muka, bermain sepak bola.
Walaupun AI memiliki konotasi fiksi ilmiah yang kuat, AI membentuk cabang yang sangat penting pada ilmu komputer, berhubungan dengan perilaku, pembelajaran dan adaptasi yang cerdas dalam sebuah mesin. Penelitian dalam AI menyangkut pembuatan mesin untuk mengotomatisasikan tugas-tugas yang membutuhkan perilaku cerdas. Termasuk contohnya adalah pengendalian, perencanaan dan penjadwalan, kemampuan untuk menjawab diagnosa dan pertanyaan pelanggan, serta pengenalan tulisan tangan, suara dan wajah. Hal-hal seperti itu telah menjadi disiplin ilmu tersendiri, yang memusatkan perhatian pada penyediaan solusi masalah kehidupan yang nyata. Sistem AI sekarang ini sering digunakan dalam bidang ekonomi, obat-obatan, teknik dan militer, seperti yang telah dibangun dalam beberapa aplikasi perangkat lunak komputer rumah dan video game.
'Kecerdasan buatan' ini bukan hanya ingin mengerti apa itu sistem kecerdasan, tetapi juga mengkonstruksinya.
        </item>
        <item>Drone, Pesawat tanpa awak atau Pesawat nirawak (english = Unmanned Aerial Vehicle atau disingkat UAV), adalah sebuah mesin terbang yang berfungsi dengan kendali jarak jauh oleh pilot atau mampu mengendalikan dirinya sendiri, menggunakan hukum aerodinamika untuk mengangkat dirinya, bisa digunakan kembali dan mampu membawa muatan baik senjata maupun muatan lainnya . Penggunaan terbesar dari pesawat tanpa awak ini adalah dibidang militer. Rudal walaupun mempunyai kesamaan tetapi tetap dianggap berbeda dengan pesawat tanpa awak karena rudal tidak bisa digunakan kembali dan rudal adalah senjata itu sendiri.</item>
        <item>Otomatisasi rumah atau domotik adalah membangun otomatisasi untuk rumah, yang disebut rumah pintar atau rumah pintar. Sistem otomatisasi rumah akan mengontrol pencahayaan, iklim, sistem hiburan, dan peralatan. Ini mungkin juga termasuk keamanan rumah seperti kontrol akses dan sistem alarm. Ketika terhubung dengan Internet, perangkat rumah adalah konstituen penting dari Internet of Things.

Sistem otomasi rumah biasanya menghubungkan perangkat yang dikendalikan ke hub pusat atau "gateway". Antarmuka pengguna untuk kontrol sistem menggunakan terminal yang dipasang di dinding, komputer tablet atau desktop, aplikasi ponsel, atau antarmuka Web, yang juga dapat diakses di luar situs melalui Internet.

Meskipun ada banyak vendor yang bersaing, ada sangat sedikit standar industri yang diterima di seluruh dunia dan ruang rumah pintar sangat terpecah-pecah. Produsen sering mencegah implementasi independen dengan menyembunyikan dokumentasi dan dengan litigasi.

Pasar otomasi rumah senilai US $ 5,77 miliar pada 2013, diprediksi mencapai nilai pasar US $ 12,81 miliar pada tahun 2020.
        </item>
        <item>Honda ASIMO adalah contoh robot humanoid.
A humanoid (/ ˈhjuːmənɔɪd /; dari bahasa Inggris manusia dan -oid "menyerupai") adalah sesuatu yang memiliki penampilan menyerupai manusia tanpa benar-benar menjadi satu. Penggunaan istilah yang paling awal tercatat, pada tahun 1870, merujuk pada masyarakat adat di wilayah yang dikolonisasi oleh orang Eropa. Pada abad ke-20, istilah itu datang untuk menggambarkan fosil-fosil yang secara morfologis mirip, tetapi tidak identik, dengan kerangka manusia.

Meskipun penggunaan ini umum dalam sains untuk sebagian besar abad ke-20, sekarang dianggap langka. Secara umum, istilah ini dapat merujuk pada apa pun dengan karakteristik atau adaptasi manusia yang jelas, seperti memiliki anterior forelimb-appendages anterior (yaitu jempol), penglihatan spektrum-binokular yang terlihat (yaitu memiliki dua mata), atau biomechanic plantigrade-bipedalism (yaitu kemampuan untuk berjalan di tumit dan metatarsal dalam posisi tegak lurus). Media fiksi ilmiah sering menghadirkan makhluk hidup ekstraterestrial sebagai humanoid sebagai produk sampingan teori evolusi konvergen.
        </item>
    </string-array>
</resources>